{
    "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut kedalam permasalahan sehari-hari!\r\n2+3&gt;4",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span> 2 kali umur chiko ditambah 3\u00a0 adalah lebih dari 4 tahun<br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "help-me-5ab-pp-ab-x-a-370",
            "question": "Help me :(\r\n-. \u2074\u221a5a\u00b3b\u00b2\r\n-. (-p\u00b2\u221ap\u00b2)\u2075\r\n-. ab\u207b\u00b2 x a\u207b\u00b2.b\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[4]{5} [/tex]\u00a0a^3/4b^1/2<br>-p^10 . p^5 = p^15<br>a^-1 . a^-5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dijawab-menggunakan-dik-dit-dan-jawab-pak-niman-membeli-2-peti-755",
            "question": "Dijawab\u00a0menggunakan DIK , DIT dan JAWAB    pak niman membeli 2 peti jeruk\u00a0dengan berat masing masing25 kg dan harga Rp.4000 per kg. Jika besar tara = 8% , berapa rupiah pak niman harus membayar ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2 peti masing\" 25 kg sehingga berat seluruh nya adalah 50 kg<br>tara 8% = 92/100 x 50 = 46 kg<br><br>harga yang harus dibayar pak usman = 46 x 4000 = rp 184000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-uang-kk-dan-adik-rp180ribu-jika-uang-kk-3kali-uang-adik-t-326",
            "question": "Jumlah uang kk dan adik rp.180ribu    jika uang kk 3kali uang adik\r\n\r\n tentukan perbandingan uang kk dan adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan uang kakak dan adik = 3 : 1",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang kk : uang adik = 3:1 :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbaikan-jalan-akan-selesai-dikerjakan-dalam-waktu-3-bulan-1-bu-128",
            "question": "perbaikan jalan akan selesai dikerjakan dalam waktu 3 bulan (1 bulan= 30 hari), jika dikerjakan oleh 16 orang tenaga. setiap hari minggu (1 bulan ada 5 hari minggu)buruh libur bekerja. berapa orang buruh harus ditambah agar jalan tersebut tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "30x3=90 hari\u00a0<br>90:16=5.625 hari/org<br><br>5x3=15hr\u00a0<br>15/5.625=2.67\u00a0<br>2.67 kira\" 3..jd 3org",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-dapat-menyelesaikan-pekerjaan-dalam-waktu-3jam-sedangkan-bu-213",
            "question": "Andi dapat menyelesaikan pekerjaan dalam waktu 3jam, sedangkan budi dapat menyesaikan pekerjaan dalam waktu 2jam. Jika Andi dan Budi menyelesaikan pekerjaan tersebut bersama sama ,maka hitunglah waktu yang di perlukan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi = 3 jam<br>budi = 2 jam<br><br>3-2 = 1<br><br>jadi jawabanya 1 jam<br><br>sorry, tadi salah baca soal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Andi = 3 jam<br>Budi = 2 jam<br>Selisih = 3-2 = 1 jam.<br>Karena mereka mengerjakannya bersama-sama maka waktunya cuma 1 jam.\u00a0<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-mendaftar-anggotanyatentukan-hubungan-yang-mungkin-antarh-366",
            "question": "Dengan mendaftar anggotanya,tentukan hubungan yang mungkin antarhimpunan berikut ini.    A={x|x vokal}\r\nB={x|x konsonan}\r\nC={x|x nama bulan yang berumur 30 hari}\r\nD={x|x 1,2,3}\r\nE={x|x nama bulan dalam setahun yang dimulai dengan huruf J}\r\nF={x|x 2,1,3}\r\nG={x|10 &lt; x &lt;\u00a020, x\u00a0\u2208 bilangan prima}\r\nH={bilangan cacah}\r\nI ={bilangan ganjil}\r\nJ={x|x &lt; 9,x\u00a0\u2208 bilangan ganjil}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A= a,i,u,e,o<br>B= huruf selain a, i, u, e, o.<br>C= April, Juni, September, November<br>D= 1,2,3<br>E= Januari, Juni, Juli<br>F= 3,2,1<br>G= x bilangan prima antara 10 dan 20 (11,13,17,19)<br>H= bil cacah ( tau kan)<br>I = bil ganjil (tau kan)<br>J = 1,3,5,7<br>nah coba aja, a sama b hubungannya apa ?<br>nih aku kasih pilihan tuk hubungan A-J = him kosong, semesta, lepas, bagian, kompolex, dan cari dibuku smp kelas 7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-707",
            "question": "\u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya?<br><br>2[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex] \\sqrt{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>[tex] \\sqrt{3} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pliss-bantuin-ini-dong-butuh-banget-pliiiiisss-235",
            "question": "Pliss bantuin ini dong... butuh banget... pliiiiisss",
            "attachments": [
                "question-attachments/pliss-bantuin-ini-dong-butuh-banget-pliiiiisss-235-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5x=180-80 karena segaris lurus maka sudut total = 180<br>5x= 100<br>x=100/5<br>x= 20<br><br>misal di samping sudut 7y kita beri A<br>maka A= 5x. karena segaris<br>5x= 180-7y<br>5.20= 180-7y<br>100=180-7y<br>7y= 180-100<br>7y= 80<br>y= 80/7<br><br>semoga jadi yang terbaik :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5x + 80\u00b0 = 180 \u00b0 (sudut dalam sepihak)<br>5x = 100\u00b0<br>x = 25\u00b0<br><br>100 + 7y = 180\u00b0<br>7y = 80\u00b0<br>y = 11 <u>3</u> \u00b0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-rumus-suku-ke-n-untuk-setiap-barisan-berikut-1-24-386",
            "question": "Carilah rumus suku ke-n untuk setiap barisan berikut !    1.\u00a0 -2,4,-8,16\r\ntentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !\r\n1. Un=n\u00b2\r\n2. Un= 1 per 2n-1\r\n3. Un= (-1) pangkat n",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban no.1 <br>a = (-2)<br>r = (-2)<br>Un = [tex] ar^{n-1} [/tex]<br>Un = [tex] (-2).(-2)^{n-1} [/tex]<br><br><span>tentukan 4 suku pertama dari barisan dg rumus suku ke-n berikut ini !<br>1. Un=n\u00b2<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] 1^{2} [/tex] = 1<br>U2 = [tex] 2^{2} [/tex] = 4<br>U3 = [tex]3^{2} [/tex] = 9<br>U4 = [tex] 4^{2} [/tex] = 16<br><br><span>2. Un= 1 per 2n-1<br>jawab :<br>U1 = </span>[tex] \\frac{1}{2(1)-1} [/tex]<span> = 1<br>U2 = </span><span>[tex] \\frac{1}{2(2)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{3} [/tex]<br>U3 =<span> [tex] \\frac{1}{2(3)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{5} [/tex]<br><span><span>U4 =<span> [tex] \\frac{1}{2(4)-1} [/tex] = </span>[tex] \\frac{1}{7} [/tex]<br><br></span>3. Un= (-1) pangkat n</span><br>jawab :<br>U1 = [tex](-1)^{1} [/tex] = -1<br>U2 = [tex](-1)^{2} [/tex] = 1<br>U3 = [tex](-1)^{3} [/tex] = -1<br>U4 = [tex](-1)^{4} [/tex] = 1<br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-kasih-soaljawaban-dan-keterangannya-tentang-pertidak-s-437",
            "question": "Tolong :)    kasih soal,jawaban dan keterangannya tentang pertidak samaan liner satu varriable....\r\nbuat kelas 7 ya... terimakasaih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x + 5 = 11<br>2x + 5 - 5 = 11 - 5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2x = 6<br>1/2\u00a0 x\u00a0 2x = 1/2 x 6<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  x = 3<br>jadi x = 3 disebut penyelesaian dari 2x + 5 = 11<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}